疫苗事件其實已經由公共衛生事件變左一件維護國家利益既活動

唔知算唔算陰謀論，不過睇開新聞有啲諗法。

覽古知今，從來世界上發生既大事都離不開權力同金錢。

好似戰爭，其實講到尾都係政治既延伸，一開始喊打喊殺，到最後大家傾掂數又可以變緊密合作夥伴。而呢次肺炎，無可否認一開始係一個公共衛生問題，但係去到今日睇黎，反而慢慢變到有啲似一件國際層面既權力遊戲同商業活動。

疫苗帶出黎既效率唔單止係幫到社會對抗疫情，販賣疫苗帶黎既收入更加係不可估量。試諗下地球70億人，發達國家同地區既人可能30%都無，但要做到完全保護，除非每個人都打疫苗先得。咁計法對於疫苗生產商黎講完全係一筆大生意。商人搵到錢，交稅自然多，政府收入可以增加，市民覺得政府做到野又有助提升政府既管治威信，跟本係一個大既棋盤—每個人做既野都係以自身最大利益為中心。

研發疫苗需時，要有科學家同充足科技配套先生產到，換言之一般實力不足既國家跟本做唔到。邊個掌握疫苗就邊個國家就有能力操縱其他小國。咁樣睇黎，國家機器會加緊同財閥既合作，亦會不斷強調疫情既嚴重性。成件事就變左一筆可以賺錢既商業活動，所有權貴都會想去促成呢筆大生意。

當然呢個論點都有破綻，就係lockdown 帶黎既經濟損失比疫苗大，同埋疫情可能真係對人既身體功能傷害好大，不過都唔能夠否認而家好多國家都有抱住呢種諗法。